Kohtus kaebas Wäikse Lähtrust Priidu Winklestein, et ta on 28mal Nowembril tulnud oma naese kraami Ehmjast toomast, ja läinud Sr.Lähtru Aru kõrtsu sisse hobust puhkama, ja istunud kõrtsu peremehe kõrwa letti äre pingi peale, ilma, et ta wiina ehk midagist oleks ostnud, seal tulnud Sr.Lähtro walla mees Jüri Timm takka kambrist wälja tema ette ja küsinud mittu korda: osta nüid peigmehe liikua. Ta wastanud: mul põle raha koppikudki juures, kellega ma ostan, ja wõlga ei taha ma ka teha. Selle peale löönud J. Timm temale rusikaga wastu silmi, nii et temal weri suust ninast wälja tulnud, ta saanud oma mütsi, mis lüies peast maha kukkunud, maast kätte, ja jooksnud uksest wälja kojo tulema.
Sai ette kutsutud Jüri Timm, ja temale, Priidu Winklesteini kaebtust ette pantud, aga temal ei olnud oma wabantamiseks muud ühti enese eest seista, et kui ta P. Winklesteini käest peigmehe wiina küsinud, siis wastanud ta: Kas ma so sandile pean wiina ostma, ja selle peale on ta teda löönud.
Seda P. Winklesteini ülemal nimetud kaebtust tunnistas ka Aru kõrtsu peremees kohtu ees tõeks.
Kohus mõistis selle protokolli kohtu hooleks ja tunnistas ühtlasi kõrgesti austatud kohtul, et see Jüri Timm mittu korda hirmus paljo tüli ja riidu on teinud, kellest walla kohto protokolli raamat enamiste täidetud on, ja siis ka niimitto korda walla kohtu poolest trahwitud saanud, mis sest ta siiski põle hoolinud, waid weel kohut rumalaste laimab ja teoutab, sest 2 rubla trahwi on temal praegu alles maksmatta, mis tallitaja miski wiisil ta käest ei taha kätte saada; sellepärast saab walla walitsuse poolest auustatud hakenrihti kohut alandlikult auupaklikult palutud, teda wõimalikult hihu hirmuga trahwida, sest et ta walla kohtu hirmu naeruks paneb.
* Protokol sab wälja antud.
